澳洲科學家發現吃高脂肪食物不會增重的秘訣

未來吃進高熱量食物，將不會增加體重（圖：Shutterstock）
澳洲科學家利用動物實驗發現，當移除老鼠體內某種基因後，即使事後吃進高脂肪食物，動物的體重仍不會增加。對此，科學家認為，若研究結果證實對人類有效，將有助於未來開發幫助人類減重的藥物。
RCAN1 基因是關鍵
肥胖已是全球健康流行病，會提高罹患第二型糖尿病與心臟病的風險，三分之二的澳洲成人與四分之一的兒童不是過重就是肥胖，但通常治療效果有限。
澳洲福林德斯大學 （Flinders University） 的研究人員指出，從老鼠身上移除一種叫做 RCAN1 的基因後，老鼠即使吃進高脂肪食物仍不會增加體重。戴米恩·基頓教授（Damien Keating）指出：「我們以各種不同的飲食，並用八週到六個月的期間進行觀察，在沒有 RCAN1 基因的情況下，我們發現健康狀況得到改善。」他也表示，許多人因為各種原因而努力減重甚至控制體重，但這項研究的結果表示，可以開發一種針對 RCAN1 基因功能的新藥，藉此達到減重的目的。
提升棕色脂肪的量
如果阻斷 RCAN1 基因的效果同樣適用於人類身上，可將累積在體內並造成健康問題的白色脂肪，轉換成更健康的棕色脂肪，這種脂肪更容易燃燒。研究團隊也認為，利用這次結果將可開發出新的藥物療法，藉由阻斷基因，以有效對抗肥胖與糖尿病等嚴重疾病。基頓教授指出：「我們目前正在測試許多鎖定蛋白質的藥物，並觀察是否能阻斷 RCAN1 ，以及是否可能開發成抗肥胖藥物。」

食極唔肥 增磅增到我想死
WFC

洗撚未來咩
不嬲食高脂肪野都唔會增重

何出此言

因為me晚晚食雞翼尖加m記都唔撚肥
成世人重來未試過戒口

短命相

咁食極唔肥嗰班人係咪缺少咗呢種基因?

正喎

1日3餐m記都增唔到磅

咁d脂肪去左邊？
痾左 咁多油咪日日痾到仆街

忍口減重中 樓上啲留言真係⋯⋯

一早發現左啦 係咪on9

脂肪唔係問題 最大問題係碳水化合物

咁係你體質問題

過左40變左脂肪肝

如果冰河時期再臨，人類食極唔肥咪玩完？